[又話各有各做]連儂牆好有用

開多次 推唔到就算

最近好撚多關於連儂牆嘅爭議，出左大量post話連儂牆變左主線、D人過分守牆等等，甚至話連儂牆會搞到抗爭失敗

其實連儂牆本身極度有用，請不要忽視

1 凝聚人心 幫香港人打氣

最近一個月香港咁多事，其實香港人精神都好繃緊，甚至唔少人亦選擇左去輕生

唔好再話連儂牆寫香港人加油個類野冇用，香港人都需要鼓勵，都需要抒發情感，呢D絕對係有用

打仗需要士氣，亦都需要穩定軍心，香港人打呢場仗，如果冇渠道去打氣去鼓勵，其實好唔好捱到落去

所以連儂牆打氣嘅memo係絕對有用，大量出現你可能覺得係嘉年華係on9，但係唔好忽視出現嘅原因，可能正因為香港人需要打氣

(亦都記得多D關心身邊人，唔好輕視精神健康嘅問題)

另外，留意下唔同地方當有人搞破壞個陣，好多人都會出聲屌，甚至叔叔伯伯姨姨嬸嬸可能係屌得最大聲個個，連儂牆其實凝聚人心威力好可能比我地想像中大

2 宣傳

呢個唔洗講太多，連儂牆例如大埔條隧道，咁引人注目，人流咁多，其實宣傳力好大

因為連儂牆，其實會多左人知道黎緊有咩抗爭活動、保皇狗點樣賣港、政府同狗點樣仆街等等，效益其實非常大

唔知有冇人留意到，其實宜家我地文宣有少少係入左個困局裡面，production好多，但係promotion就好有限制，整左好多圖，但係唔少其實只可以係圍內圍威喂

連儂牆寫memo其實本身已經係好強大嘅promotion，我地甚至可以將文宣同連儂牆結合，貼文宣成品落去，其實係擺脫文宣困局嘅一個突破

如果成個運動參與度高文宣功不可沒，黎緊遊行集會，如果有唔少人參與嘅話，連儂牆一定係當中有所發揮

3 提供參與社會運動嘅起點

參與連儂牆其實成本同門檻好低，一張紙一支筆已經參與到，你要人脫離港豬，開始留意社會政治事務，甚至參與社會活動，其實連儂牆係一個好好嘅開始

連儂牆宜家有一定吸引力，其實係可以吸引到人去嘗試留意社會同嘗試參與，種下緊抗爭嘅種子

所以如果經過連儂牆見到有D人行行企企眼望望，不妨鼓勵佢地去寫張memo貼上去，你唔會知道邊一次嘅邀請，其實幫抗爭活動添多一個戰友

4 將社運團火帶入社區

連儂牆係一個好地區性嘅活動，等好多街坊一齊參與，將社運團火帶入社區，遍地開花係前所未見，香港全民參與度高，對維持我地團火去長期抗爭好有幫助

明知香港人咁善忘，區區有牆顯而易見，唔會翻翻下工就好似冇左回事咁，其實提醒緊大家，我地抗爭之路漫長未完

仲有，連儂牆有當區保皇區議員嘅惡行宣傳，亦都係幫區選鋪路，班保皇黨聲都唔敢出，剩係派班藍絲出黎有意無意咁搗亂，就知佢地幾撚驚

5 藍絲出醜 恥與為伍

大家都好清楚各區都有藍絲出黎搗亂破壞，手段卑鄙，又打人又尿攻甚至沉晚火攻

佢地連連儂牆用memo紙發聲咁簡單嘅野都包容唔到，其實對我地拉攏中間至淺藍嘅人好有幫助，佢地咁野蠻，會有唔少人恥與為伍

當同藍絲有衝突個陣，如果我地自己人處理得好，其實可以好好咁突顯我地嘅文明，打擊對家嘅野蠻，亦都係拉攏多D人過黎我地個邊嘅好機會(所以我太唔建議有衝突個陣還手，制服包圍就好，一黎有法律風險，二黎智取會比力取好)

另外就係，連儂牆宜家咁注目，藍絲出黎破壞，甚至打人，係鼓勵政府同班保皇狗譴責暴力嘅好機會，可以試下逼到佢地割蓆

諗到再講

最近有咁多對連儂牆嘅批評，好多其實同連儂牆本身冇關係，而係處理or利用方法上嘅問題

問題唔係出於牆本身度，如果我地可以好好利用連儂牆嘅話，係可以好好咁解決到個D討論過嘅問題，同發揮連儂牆最大嘅功效

最近咁多藍絲出黎搞破壞，同埋咁多人屌牆，我覺得某程度上證明緊我地方向係啱嘅，有更好嘅alternative之前，我地應該做嘅唔係屌牆，而係討論點樣好好利用連儂牆

拋磚引玉先

大埔連儂隧道有巴絲整緊個新聞區，我覺得做D類似嘅野係一個好好嘅開始

同埋連儂變主線嘅問題上，記住我地唔係為牆而牆，而係而民主自由而牆就得，我相信整牆嘅巴絲都唔係傻嘅，佢地都好清楚目標係乜，可以擔心不過應該唔使擔心過度

另外，我有諗過可以係當眼位整個告示板，通知香港人牆務/抗爭活動/香港事務，或者可以整個保皇黨賣港賊專區，列撚曬佢地D衰野方便市民去回憶下

集思廣益，一齊諗下連儂牆有咩要注意，同點樣可以好好利用下，唔好一味鬧無用

push

Push

仲可以成功令到同路人做靶
其他嘉年華人士只係用把口屌

認同,不過真心覺得唔需要去守,撕一貼百

[突發][713光復上水]一封北區居民寫給香港人的公開信

！！緊 急 ！！突 發！！上 水 連 儂 牆 要 人！ ！

［抗爭支線］！七 月 十 三 ！光 復 上 水 ！踢 走 水 貨 客！

推

連儂牆, 只貼不守

有用 但塊牆既祖先都係由得人搞 第二日又再黎過 象徵著你阻唔到發達言論既自由
而唔係死守 浪費人力物力 又俾機會廢老搞事 你還手定唔還手
說好的撕一貼百呢

堅持自己做嘅事
各有各做啦

其實大家只係心急
成個連登冇乜點宣傳到黎緊嘅行動
令到好多人唔知行動資訊

所以我嘅睇法係連儂牆可以照做，但唔洗開咁多post
連登應該多返啲行動post，上返熱門

當同藍絲有衝突個陣，如果我地自己人處理得好，其實可以好好咁突顯我地嘅文明，打擊對家嘅野蠻，亦都係拉攏多D人過黎我地個邊嘅好機會(所以我太唔建議有衝突個陣還手，制服包圍就好，一黎有法律風險，二黎智取會比力取好)

一個就13拳, 隨時比人打到頸椎都斷
另一個就比人打到臂骨都斷

和理非既人血饅頭真係好味
人地有權力有武力, 居然走黎講"智取"
每次有人行出黎制服, 成班左膠就拿拿聲話唔好打人
人地撕完走, 又無人夠膽阻

唔洗灰心呀樓豬
忠於自己，做合乎公義的事
做連儂牆之餘得閒上連登推下行動post
或者靠你地係連儂牆貼上宣傳海報

對家要搗亂破壞我地做乜都避免唔到，好似沉晚咁個兩條仆街幾秒內衝過黎打斷手，就算你唔搞牆開街站都有可能發生，唔通咁就唔應該開街站咩

放人走嘅問題上 處理好D佢地一出手就制服同圍住唔比走咪得 係處理手法嘅問題唔係牆本身嘅問題

延伸閱讀：連儂牆

［置頂，極緊要，極長文］唔好再話連儂牆無用也也也，連儂牆甚至可能係呢一場運動既致勝關鍵！！！

連儂牆既真正意義

防止被拆連儂牆方法 廢老支持

由佢撕連儂場，上面既訊息係時候要進化

冇問題，各有各做

只貼不守，貼完就走！

推多兩三頁

幫推

推下先

唔守牆咪無事囉

乜都唔做咪冇事

Push乜鳩
留返時事台個channel比正經嘢上頂啦

又出個post做乜撚呀 已經好多同類post

咁好 大家加油

你既士氣如果係月30人圍住一個打人廢老影相既都係算數吧啦

真係有心既唔需要貼貼紙都會幫手同堅持抗爭， 如果你話係比和理非抗爭既咁睇下幾時貼memo抗共成功

同意
只貼不守
氣留實力
撕一貼百

Sorry for爆粗
但你post唔出時事台都冇咁燥

有用架真係

立即停手，我而家嚴重警告你，唔好再襲擊

我而家係制止你再打人，請立即停手

我而家係公民拘捕你，因為你對我朋友施以實質傷害的襲擊

然後幾個一齊撲上去
各位識做啦

你可以去望一望連儂牆起源
大約係, 有人每日貼, 政府每日清
人地本身係咁玩, 唔係有人係到堅守
你玩堅守係唔夠政府黎

路無佔 立會無守
你守牆? Be water 呀手足

very well said
push

冇人話要死守

我無野講

棄po

重推下面呢個po 提提大家
抗爭者注意 連登係個陷阱

各有各做

想貼「逃犯條例懶人包」上連儂墻
俾港豬aware到其實逃犯條例實際上點影響到佢地生活

推!
其實真係可以集氣同提醒
由其對於淺黃 未必第一步就肯企出黎爭取
由小事做起 貼下memo表達下夠哂易入口
提升參與度令佢地更大機會之後可以一齊企出黎

而且連儂牆同其他野都可以同步進行
大家都可以照諗下下一步有咩可以做
其實無衝突

繼續兄弟爬山各自努力!

鬧佢無用既人，只係用錯結論，我覺得都係唔想有義士成為攻擊目標，擔心佢地人生安全為主，事實真係有眼睇，依家共產黨真係用緊人民鬥人民呢招，分化輿論焦點，呢樣真係事實，亦都係對主線爭取過程非常不利，希望樓主明白，真係要做既就請由自已開始去做去承擔受傷風險，唔好再利用連登去做囉，經常晚晚日日吹雞，真係非常消耗大家對主線既留意

推 唔好死守就得